世道人生：美國人為甚麼反封禁 - 李怡

全文 link

世道人生：美國人為甚麼反封禁 - 李怡

美國的疫情最嚴重，最新數字是確診病例達116萬，死亡6.74萬，都高居全球第一，且超過第二名幾倍。當然，中國的不算，因為中國的數字肯定是假的。

在疫情持續施虐下，最讓人感奇怪的事，就是美國近兩三個星期有十多個州發生示威，不是抗議政府防疫不力，而是抗議....................情未過，仍然要採取嚴謹措施。不過，看來美國要求解封的浪潮越來越高漲，據報道，在月底前，各州會全部解封。

瘟疫仍然在瘋狂肆虐呀，要求解封是否近乎不理性？我起先對此覺得難以理解。首先，美國各州的封城跟中國的封城是兩回事，中國是硬性強制封城，美國只是................自由來獲取自己的自由。群聚交叉感染分明就是犧牲他人的自由，更會增加醫護人員的負擔，犧牲醫護人員的自由。個人的自由不應該如此取得。

其三，美國的封城跟香港的限聚令導致許多人生計大受影響不同，各州...................人每月可領4,200美元，麻省可領7,168美元，因此有些人是寧可繼續失業領救濟，也不想復工上班。

我在網上讀到一篇美籍華人作家王曉丹寫的疫情隨筆，她讓我看到美國人反封禁示威的意義，令我幡然醒悟。她說：「這些人遊行示威，反對的不是社交隔離本身，而是政府擁有過大的管控權力。在新冠病毒這件事上，他們警覺到了政府的權力正在不斷擴大，一聲令下就全州封關，而封關後帶來經濟衰退和失業，政.....................有理性的民眾是會作出正確決定的。」「事實上，美國境內有包括奧克拉荷馬州在內的八個州沒有採取任何封禁令，這些州的疫情似乎並不比別的州更糟，而經濟受損情況卻更小。……一個獨立有擔當的公民社會，在任何危難面前都不會被政府牽着鼻子走，他們自身就是危難中的中流砥柱，當政府的政策有偏差的時候，他們的發聲抵制，有時候會力挽狂瀾。」

美國傳統的保守主義，一貫主張小政府，主張小區自治，反對福利主...................政府擴大權力的機會。但許多美國人在這時候警覺不能讓政府擴權，寧可接受疫情，也要力挽大政府的狂瀾。

這是救命還是救社會的艱難選擇題，是一個值得深思的大哉問。

有d民主黨州份擺明係針對共和黨支持者來選擇封城
你無得怪人反對同示威（連登仔除外，我地最支持限聚令）